美研究：80％槍手對暴力遊戲0興趣 打電玩還能「降低犯罪率」

[b]美研究：80％槍手對暴力遊戲0興趣 打電玩還能「降低犯罪率」

▲美國心理學家認為，暴力遊戲和校園槍擊案並無關聯。（示意圖／pakutaso圖庫）

實習記者袁茵／綜合報導

常常聽到外界將暴力電玩和校園槍擊案兇手、路上隨機殺人嫌犯聯想在一起，認為打電玩容易使人犯罪。但現在美國一名心理學家馬基（Patrick Markey）表示，有嚴重暴力行為的男性比一般男性還少玩暴力電玩。還有研究指出，當暴力遊戲銷售量增加時，反而讓現實生活中的犯罪率下降。

在今年2月發生佛州槍擊案後，美國總統川普對此提到，「我聽到越來越多人說，暴力電玩遊戲會影響年輕人的想法」。另外川普也曾在2012年於推特上表示，應該要停止暴力電玩遊戲，因為電玩正在創造怪物。還有消息指出，川普在3月會晤《俠盜獵車手》（GTA，動作冒險遊戲）和《毀滅戰士》（DOOM，第一人稱射擊遊戲）的製造商，一同討論遊戲與暴力行為之間的關聯。

▲俠盜獵車手（GTA）是一款開放世界動作冒險遊戲，結合了動作冒險、駕駛、第三人稱射擊等要素，也包含角色扮演、匿蹤和競速成分。（圖／達志影像／美聯社）

但川普此舉引起多數人不滿，批評他不管制槍枝，反而將矛頭推給電玩遊戲。外界也懷疑，川普試圖讓電玩遊戲成為校園槍擊案的代罪羔羊，未來很可能會制定法規限制或阻擋暴力電玩，作為解決槍枝暴力案的一部分。

據今日美國報導，美國賓州維拉諾瓦大學（Villanova University）的心理學家馬基對此表示，目前暴力遊戲和校園槍擊案之間似乎沒什麼關聯，且如果有關聯的話，那也是朝著「反方向」發展。何謂「反方向」呢？馬基解釋道，其實校園槍擊案的兇手不太對暴力遊戲感興趣，例如2007年維吉尼亞理工大學校園槍擊案的主要疑犯趙承熙（音譯，Seung-Hui Cho），趙承熙根本不玩電玩遊戲，他的室友們還對此感到相當驚訝。

▲2007年4月16日在美國維吉尼亞理工學院暨州立大學發生2次槍擊事件，包括兇手在內，共有33人死亡，造成至少23人受傷。（圖／達志影像／美聯社）

報導指出，馬基提到，事實上只有約20％的校園槍擊案兇手喜歡玩暴力電玩，而有70％正常的同年齡男性對這類遊戲感興趣。馬基過去曾和他人於2017年出版《道德戰爭：為什麼對暴力電玩遊戲的譴責是錯誤的》一書，內容將校園槍擊案兇手形容成一群「喜歡做一些與同年齡人不一樣事情」的傢伙。

另外馬基還認為，一般正常的青少年本來就愛玩電玩，雖然許多遊戲含有暴力內容，不過「就算父母們不喜歡，但做一些同年齡人會做的事情，才是正常的童年標誌」。

▲美國佛州校園槍擊案兇手克魯茲（Nikolas Cruz）。（圖／達志影像／美聯社）

其實早在2015年，美國心理學會的一項研究就支持了馬基的論點，因為他們沒有找到明顯證據證明「玩暴力電玩會使人們在現實生活中暴力」的說法。美國心理學會認為，任何一個單獨因素，都不會促使人們行動更暴力或有攻擊性，這些行動都是因為多個因素，進而引發出來的結果，玩電玩遊戲只是其中一個因素罷了。

另外2011年德克薩斯大學經濟學家沃德（Michael Ward）和2名同事的研究得出更有趣結論：當暴力遊戲銷量增加時，現實生活中的犯罪率卻下降了，特別是暴力犯罪的犯罪率。馬基最後聲稱，在這麼多份研究報告面前，這些政策制定者應該要放棄無意義的爭執。

▼美國佛州校園槍擊案釀17死，民眾赴事發校園表達「嚴格槍管」心聲，留下標語和鮮花。（圖／路透社）

日本遊戲開發商表示，
Thanks Trump

侵粉情何以堪

我相信香港99%打機既人都唔會去犯罪

同日本拍AV去降低聲犯罪率一樣邏輯

打暴力遊戲可以釋放壓力

主要係睇佢部電腦硬件規格
太lag就會令人暴力

上得連登多都會，個個鍵盤戰士

合理 有雞叫使乜強姦

之前k島有張圖 講咗黃色娛樂同性犯罪嘅圖表
黃色娛樂越旺盛 性犯案率越低

推

所以印度攪成咁

侵侵突然大愛，侵粉唯有扮唔知 成個POST都無侵粉出現

香港應該會危險左
而家叫陀地cc價錢大大提高左
成班性慾強就唔知點解決

唔係呢張不過都似

隻鍵盤好似唔錯

圖一統神黎?

仲記得美國有單係排緊隊買gta個時有條友攞支槍出黎開

其實個研究既 argument都有d問題

「因為有暴力行為既人玩暴力遊戲既比例比正常人玩暴力遊戲既比例低，所以玩暴力遊戲唔會令人有暴力行為。」

假設
X=有暴力行為既人
Y=正常人
Z=玩暴力遊戲既人

如果X既總人數係1000，而X入面Z既比例係20%，姐係200人;
而Y既總人數係100，而Y入面Z既比例係70%，姐係70人。

咁Z入面X同Y既比例就會係200：70，姐係74%：26%

由此可以得出個結論「係Z既人有74%機會係X」，亦即係「玩暴力遊戲既人有74%機會係有暴力行為既人」

咁睇就好難可以再推論出「玩暴力遊戲唔會令人有暴力行為。」

當然，現實中Y既人數係比X既人數多好多(好似係)，加上文中既數據，確實可以推斷出「玩暴力遊戲既人有較大機會係有暴力行為既人」。但如果係咁點解一開始唔研究玩暴力遊戲既人入面正常人同有暴力行為既人既比例？唔係會更直接？而且「玩暴力遊戲既人有較大機會係有暴力行為既人」係咪就可以證實「玩暴力遊戲會令人有暴力行為」呢？又似乎爭d

掛住打機邊有時間計劃殺人